為防止華盛頓再次爆發暴力衝突，民宿網站即時終止所有在華盛頓市中心房屋預訂 !

（北美通訊）美國第46任總統下周三宣誓就職，因應上周爆發「佔領國會」事件，美國各界均憂慮就職禮當日是否會再次爆發暴力衝突。 Airbnb在發現平台上有多個賬戶與「仇恨組織」（hate groups）及「佔領國會」行動有關聯後，周三宣佈取消及即時終止所有在首都華盛頓市中心區域的房屋預訂，並發出警告指，旅客應避免於下周前往華盛頓。

Airbnb表示，公司在獲知有武裝民兵組織及「仇恨組織」將於當日前往華盛頓並可能破壞就職典禮後，宣佈實施相關措施，同時公司將會為已「落訂」的旅客提供退款並為屋主提供相應的補償。

兩日前，Airbnb已宣佈落實新措施，全面封殺參與「佔領國會」行動的示威者及相關組織，加強對華盛頓特區預訂人身份的審核及驗證等，以保障屋主及其周邊鄰居的安全。

組織Shutdown DC行動的戈德斯坦（Rachel Goldstein）表示，組織一直「瘋狂地」聯絡出租房屋的業主、Airbnb高層和市內6間酒店，希望他們停止出租房間予特朗普的支持者。「我們很高興看到Airbnb採取實際行動來幫助維護我們社區的安全。人們很容易會忘記華盛頓特區也是一個城市，很多人在這裏生活。我們不希望這些人來這裏襲擊和威脅我們的城市。」

華盛頓特區近日亦加強警力，派駐市中心的國民警衛軍數目由原來的1.5萬增至2萬人，以應對可能出現的騷亂及暴力事件。 華盛頓的鐵路網亦會關閉一個星期，以阻止旅客進入市中心。圍繞白宮、購物中心、國會山莊等關鍵區域會劃為特別安全區。從周五凌晨開始，市政府會開始封鎖安全區，進入安全區範圍都需要接受保安檢查，並須出示必須進入安全區的證據。華盛頓市長鮑澤（Muriel E.Bowser）周三在記者會上重申，公眾應避免在下星期進入市中心範圍。

估唔到美國會衰係科網同大企業手上
而家連airbnb都痴埋去左膠到